有沒打工巴絲會成日諗係咪咁就一世

做份普通工咁就一世
做普通人
有時諗自己係咪甘心呢世就係咁

但睇番自己老豆老母 讀書 同朋友 經歷
就知我個setting係咁

唔係
我諗住搏架

以前喺小欖有咁諗過，
最後escape咗出嚟

同埋男女朋友一齊打份普通工都幾好呀
前提夠首期

same
不過淨係諗囉，畫餅充飢

成日都諗 所以其實好痛苦

成日諗 諗完又唔做

揮手..........

覺得冇其他路可行

有樓主諗法
今年22，中學畢業，一事無成，有過高底，無咩特別手藝，係把口同埋睇人眉頭眼額唔錯，撈偏果陣練番黎
18歲果陣撈過偏，果一個月薪10零萬，做左幾個月，月月都最少幾萬，做做下覺得好過唔到自己，同埋冇將來
之後做番正職，做過倉務，裝修，文員，地產

狗做過，管人既都做過，做正職個陣日日番工係到諗，唔通想一世就咁?打份咁既工，浪費人生，係浪費，最青春既20-30歲人生唔通應該就咁過，冇人分享到，朋友好多大學生未出黎做野，父母貧窮

每日都係到諗，唔想做呢啲隨手都可以比人代替到既工
位高權重，邊個男人唔想，硬係覺得好似浪費左自己才能，但一諗起自己既能力學歷又講不出說話，憑什麼?
但每晚係床都好不甘，最不甘係明明等著自己去做既野應該好多，自己又懶懶閒咁，唔去博，明明都知道好多條路行，例如:裝修師傅/進修讀個課程/考政府工ca aco
但又硬係比藉口自己遲而不決，有時仲想撈番偏添
有句話好對，天下個個都心想事成…………
有時候真係怪自己，明明想賺多啲錢
又比多多藉口自己，只係想走捷徑賺快錢
時間比唔到教訓自己，反而練就左一身練精學懶既本事，其實打到呢到，自己都好無奈好不甘，又講唔出什麼，我諗好一部份人都同我一樣
反而想知道係，點令自己勤力，進取，唔好懶
懶呢個字，真係害撚死人

點樣先叫撈偏，撈偏個意思好似唔犯法？
以前搵成十萬個月，依家叫你搵萬幾兩萬梗係心有不甘

我身邊堆朋友都好勤力，一係學外語，一係狂搵Intern番，
就算本身係死Hea精剩係玩都會有一技之長，識Prog，識音樂，
好叻畫畫，設計等等...有時覺得細個無人逼自己學野搞到今時今日咁
大個越黎越懶學咩都無動力 所謂技能好多時真係逼番黎

慳慳地，兩個人一個月儲到2萬蚊，3年夠首期既。不過現實比唔比咁做姐

我有無睇錯，兩萬x36個月＝72萬有首期？

400萬9成按 40個咋喎
當然你又可以話仲邊度有400萬 大西北一定有
差在你肯唔肯
儲夠72萬 到時你想繼續儲又得 買大西北又得

仲諗買樓？

果陣撈偏都係女朋友迫，散左個人好似冇咩負擔咁，冇負擔冇動力，個人愈來愈懶

有時候真係好羨慕啲人可以博命盡力咁去做一件事，都好羨慕巴絲身邊朋友咁努力，影響自己，可惜自己身邊朋友都係懶到出汁，好想再搵到方法令自己奮鬥